英倫扮工室 XL

Visa
Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong
See more below

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy. Higher chance when your job is on the shortage list below:

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

More Ref:
Online supermarket:
Chinese grocery: ,
Cheaper Utilities & Insurance: ,
Commuter towns to London:

?

lm

有啲柒

Lm
諗緊好冇T2轉BNO visa?各位有冇高見

失業師無資格話我

冇失業好耐

想轉工/驚比人炒就轉？不過要自己比3k IHS surcharge

T2 visa要係返新工3個月前先可以申請 但係我notice period 6個月 所以應該會自己apply bno Visa先 費事交完信但係新T2 visa fail左

notice period 6個月

問間公司?

尋晚到左雷丁附近

隔離開始

大家有冇咩工好做

proof of address

都係捧餐呀
執牛屎果類啦

讀書員

唔留啲餐比我捧咁衰

如果有人出街都唔會有人知

入境關口大把政府公務員唔帶口罩

你捧餐我拖地

中間

養唔養寵物 識自己去廁所

我是單身狗，唔需要多一隻寵物啦。

4000磅好高吧

二月先開工
即係一個月有半年allowance

算中間？夠你自己租一間住 有d錢儲下

呢個post d人出哂名離地 我地呢d窮撚係得啖笑

窮撚每天努力工作

有BC既可唔可以唔好跟我地一齊呻

突然咁高人工

嗰兩公婆真係好撚煩

網絡大戰中》3.8婦女節 Burger King：女人應歸於廚房

笑到我

我想借到mortgage 買樓多d。長期比租，不如比mortgage 當儲錢。

之前問過HSBC 未有ILR之前要比25%首期

如果你有BC咪等4月個plan

如果有份鍾意既stable 長工係可以, 但如果成日轉又公司位置可以由east london 變 west london 就要自己諗下 (個人經驗)

無BC 呀。工就搵到啦，等埋個bno visa 就可以出發。

我見英國有Help-To-Buy Scheme，比5%首期，又唔需要ILR或者Citizen。好似好吸引咁。

問政府借個40% 5年後開始計重息 所以無諗過用

租幾年唔同地方先買

其實5年後可以再做refinance，或者我會離開英國賣左層樓。所以我又唔係好擔心5年後收重息問題。

Even 最後賣左係loss，都唔會好似比租咁係expenses 變total loss，咩都攞唔返。

你check 下london 邊到有eligble for HTB 先

有search 過。不過我都唔會立即話買，起碼住左一年加儲多少少錢，清楚倫敦環境，先再決定都未遲。

意思係HTB cap 左 450k, London 可以買到乜

倫敦係600k

新scheme加咗上600k
但我覺得佢當5年短線投資嘅話不如搵第二啲

原來update 左
但same shit, 600k london 可以買到乜

人地HTB 係真係幫人上車
當5年短線投資 makes zero sense

你黎到問清楚銀行批唔批mortgage先好多要住幾年先批DIP 有d plan要ILR先得

新公司有free mortgage advisory。我返工之後要問下。

你係咪睇死人full pay唔起

full pay仲洗乜HTB

離地L

minimum 2 years la...

hsbc 之前話要ILR先做, 不過可能你人工高唔同掛

我人工都應該算幾高 唔得

HSBC ILR/ >75k
Metro ILR/ Tier 2 income >75k, max 75%

old t&c...

我上年9月問HSBC個陣佢無提過>75k就可以skip ILR. 等我再問一次先

你可以google xx bank mortgage intermediary
佢地張list會比較真

Foreign nationals 寫maximum LTV of 75%..But thanks for sharing this info

計緊上面果位人兄喎...

我個情況同你掉返轉
而家申請咗2.5年BNO visa, 想之後轉T2
唔知有無同路人

搵broker搞啦，佢地知唔同銀行既risk appetites

其實visa jj唔洗諗咁多
halifax nationwide barclays

收埋左係overseas buyer...UK and foreign nationals who are not UK residents can apply for a mortgage subject to meeting the following criteria:

They must evidence a minimum income of £75,000 per annum (excluding bonus, commission, overtime and rental income). for joint applications at least one applicant must meet this criteria.
Please note: Where a customer is applying for a residential Interest Only mortgage they are required to evidence a minimum income of £100,000 in accordance with the interest only policy
Maximum LTV of 75% for mortgage borrowing and additional lendin

係囉就算75k以上都係要25%deposit 我以為話75k以上就可以做8成9成按揭

Barc要住夠兩年 其他兩間無問過

barclays
halifax

2年姐...
lockdown左都成年啦

其實無2年都...好蚊水

Morning all

Good night

咁早

痴線EE 之前一直用PAYG好好地
岩岩轉左monthly 比佢話我唔夠credit score打intl call

Apply左BNO visa lu

聽講process得幾快

留名

公司話Tier2 visa份NHS surcharge refund既話唔洗比返公司

Fat fat

同佢人工比 根本唔係錢

人才

咁又係

census已填hongkonger

我連ethnicity都隔硬填hker

係香港有遇過個department head, manager, senior officer, officer都冇行業內既經驗，唔知英國會唔會都有呢啲情況？

same

唔記得有冇填brit

有Hong Kong Chinese 哩個option 真係好神奇
咁點解唔直接填Chinese

午安巴打們
me有英國工請 四月過嚟
留定嗰名

你記得填Chinese呀
唔好填BC

填咗

大家可以去amazon smile揀Hong Kong Watch做你嘅charity

大家覺唔覺會有3rd wave

法國好似部分城市再lockdown聽到都覺得攰

永續wfh

咁要睇下有無乜新變種傳入到嚟再取代成為主流

會學精嘅話 2nd wave都唔會有

封島應該好啲

Ilr機場係咪都係排non eu

下月底有直航機返香港

冇official answer
應該兩邊都得

希望係英國打咗針之後，返香港可以隔離時間短d
不過港共無咁好死

咁好天氣 點解要返工

因為窮
Morning all

倫敦今日有22度

Easter有咩可以做

上年已經停咗 冇得搞 只有等或者飛返香港

星期一其實洗唔洗番工

我星期五星期一都要

睇工種啫

你個名

唔洗

好想去Pub

5 days to go

要剪髮先

邊度有魚肉燒賣賣突然好掛住

有間超市叫retour樂淘岩岩新出左魚肉燒賣 不過d人話係藍 6鎊12粒

認真我估全英夾埋唔夠20間黃 仲要亞洲人鋪

Agree

癲

買左幾盒試下

唔係得劍橋先送咩

我填倫敦佢送喎 佢有d frozen item唔送 你要係cart逐個item試下

魚肉燒賣唔係frozen 咩

係frozen 但唔知點解落到單

黎到咪唔係frozen 囉

上一輩移左民既
全部都好愛國

愛(中)國

仲有Acton唔算遠啦吓嘩,
都係半粒鐘啫

應該係講緊 公海個吹奏區

香港人唔係住正zone 1 2 underground出口隔離已經叫遠
出左zone 6係住深圳

預一個鐘車程+睇埋National Rail其實好撚多選擇,
無必要限死係倫敦

下
英國得ldn 同 man 兩個城jama
仲有咩揀？

£ 5/6000 service charge

不過最近都想搬返入zone1zone2住 lockdown完可以多d出去玩

住耐咗county返唔到轉頭

就算係London我諗大部份地方佢哋都當係危險地方

住遠啲去行下山仲好啦

人地高薪人士既生活品味黎